[缺口罩入！！] 手足經黃店轉售口罩 建立黃色口罩圈 同時打擊炒賣 推動黃圈經濟

方法就係手足將有多嘅口罩用原價賣俾黃店，然後市民幫襯完黃店就可以"加錢"用原價去"換領"口罩。

簡單嚟講，就係透過對口罩嘅需求，將口罩貨源由市場遷移到黃圈，令藍絲日常衣食住行嘅開支由藍店轉嫁到黃店，從而推動黃色經濟圈。

第一，呢個方法可以令黃圈嘅口罩相對上平均分配，手足唔使囤積太多口罩，而冇口罩嘅手足亦可以入返貨

第二，由於有口罩貨源供應，口罩嘅demand下降，少咗人去買口罩嘅炒價貨，但係炒家嘅supply不變，所以炒家被逼降價去吸引人買，從而打擊炒賣

第三，無論黃藍，要買口罩就一定要先幫襯咗黃店，所以可以推動到黃色經濟圈 ; 相反，少咗人幫襯藍店，令藍圈經濟萎縮

第四，咁做事實上唔存在道德問題，藍絲實際上嘅開支冇上升，只係令藍店喺衣食住行上嘅收入轉移到黃店，唔存在"政治凌駕人道立場"嘅問題

呢套理論係建基於黃圈整體有足夠口罩，只係分配不均。所以手足無論需唔需要，喺市場上見到口罩就要盡買，令口罩貨源遷移至黃圈，以免俾商家/藍絲買哂令貨源緊絀，流入炒家以至藍圈手中。

但係仍然有問題要解決
1. 防止藍絲囤積居奇，所以手足要自己同身邊嘅人有足夠存貨先好賣去黃店
2. 黃店買賣口罩會增加員工嘅工作量，或者可能需要手足幫手
3. 藍圈會東施效顰，手足要搶佔市場，比藍絲早一步買斷市場上嘅口罩。同時，藍絲喺黃店購入口罩後可能會賣俾藍店，應對方法仲未諗到
4. 政府同藍圈一定會好大反應，話我哋將"政治凌駕人性"，國際戰線方面要澄清我哋並非唔賣口罩俾藍絲，文宣方面就要教育返班愚民係邊個令佢哋冇口罩用，同埋黃店可能要以"贈品"名義俾市民"換領"口罩，避免政府話黃店冇牌冇權賣口罩

概念圖

最後，好多做清潔嘅公公婆婆都冇能力買口罩，希望大家喺街見到佢地冇戴口罩嘅，有多嘅就俾一兩個佢哋戴啦

渣撚住成疊黃店收據係手, 一有人咁做我就狗衝

利申無罩

可能現階段大家都仲未夠口罩唔會肯賣，但長遠呢個方法應該會有用

我得返10個 要點幫手

1/10

2/10

3/10

4/10

康

復

香

港

時

代

抗

疫

我覺得其實可以唔洗成盒賣可以例如幫襯一次就派一兩個俾你咁樣可以杜絕啲仆街加錢換完攞去炒

咁會唔會俾人話人血饅頭，
無良黃店，到時間黃店俾藍絲成虛而入喎，
哩到重有好多道德撚，
你原價賣出去都話你囤貨，
你重加價賣，班道德撚申請裝修間舖都似

咁都幾好

爆玻璃都會失民意㗎

唔係黃店爆嘛，
人地有名有姓有地址，
人地藍屍攪事都唔怕，
最怕自己手足屈

黃店任何購物滿十蚊送一個，每次上限五個
減少屯積居奇機會，保持黃店貨如輪轉
有冇得諗